加拿大商學院學生 你問我答

你問我盡答

邊間

唔自爆啦 總之唔太差嘅business school

做左咩Internships

仲努力搵緊 因為肺炎搞到好多post cut曬

商學院係咪好多snakes

咁都怕自爆到

somehow係 有啲好好人有啲係契弟仆街嚟

我一講我係邊基本上估到架啦ching

去咗加國幾耐？

成個省得一間大學

相對出名得兩間咋

接近三年了

會長住嗎？

會啦 因為真係鍾意加拿大

你係會計定乜

Sauder or beedie

不是啦 文科類啲嘅bus

我就唔係太鐘意啲濫收大陸人嘅商學院 同埋會私底下賣學位嘅百年老店 太腐敗不了

yo ching

大陸人叫開「收dar」
不過Beedie有賣學位咩

Beedie 1965年先有 又未到百年老店啦

哈哈 hello 師弟

你好師兄

Beedie衰咩
我記得sfu收蝗要gpa 4.0
Sauder就食屎啦，UBC最腐敗嘅學院
如果師兄兩間都唔係唔通係崑崙派

Beedie無衰 點會有

SFU不嬲收得好撚harsh 因為位少

我可能識你

Sfu仲要蝗少

你又被困呢個山頭咩

讀一年幾多錢？

我百年老店不過識好多山上人

真係少 因為你無料真係好難留 除非你真係係咁搵補習+代寫 但係捉得咁嚴好難走得甩

SFU confirmed

留學生兩萬五三個學期 本地1／3價錢

速成教育

係最腐敗嘅地方？

屌佢老母呢啲真係垃圾機構

唔係，不過爆埋咩系就真係自爆啦

見你好似有啲肯定識我 所以好奇姐

論文既題目係咩野~~~~?

屌你老母咩 咁都驚就咪撚開po啦

咩essay？

係學校爭客打架

純粹識好多山上人姐

Sfu人踩ubc

屌你老母sauder仔蒲頭！

打撚死晒就啱架啦 （唔好意思因為深受其害所以聽到就好撚燥）

山上最多野生動物

咁sauder真係好撚腐敗吖嘛

講事實姐 無話踩

山上靚女多

一睇就知sfu

BC 省好難搞移民，尤其係商科
BTW 黎緊9月去加拿大讀，都係商

唔係掛 我成日都覺得山上乜都無 好似海邊多靚女啲wor

其實都係計EE 無話邊個簡單邊個難嘅

速成個朵臭到metro Vancouver 四大都聽過
完全係聞名遐邇

係 真係好臭 個個聽到都真係會燥 典型為錢破壞學校生態

速成最以前俾人屌打 而家做到咁大

山上靚女貼地啲
海邊個啲全部有錢女揸靚車

速成咁多間佢最臭
其他學校嗰啲都冇咁揚

係呀, 畢業論文~~~

我果度無呢樣嘢啦～

係咁落廣告 做到好似好正牌咁

速成武館喎
你當佢流？

你又啱 不過靚唔靚真係見仁見智喇

好心啲大陸人唔好搞壞呢度啲大學啦

佢話係 BC 咩

武館笑撚死

起碼順眼啲
海邊個啲成日都好似睇唔起人咁款

巴打 想知多啲 因為嚟緊都係讀SFU商 DSE全4應唔應付到？

西岸唔通QC咩

黎到Vancouver人多到可以網聚

係嘅 等於HKU同CU嘅分別

啲學生癲到wechat幫佢賣晒廣告咁
驚死冇人捉咁

準備入yr 1？中學讀咩

唔係會計讀來做乜，當年讀過市場，發現即係吹水，一季就轉返 CS

代寫完咪又係唔夠我高分

因為呢啲唔犯法 係法律邊緣

sfu 多唔多香港人

我唔是市場啦

Econ Geog 尋日放榜全4

有黑熊

sfu

係辛苦咗囉 姐係用五分力去到mean 搞到要七分

有人有心舉報學校應該會踢嘅

其實唔算太少 但係絕對唔算太多

SFU收了？

淨係經過鹿

仲要啲online course 因為防止班撚樣出cheat搞到勁難

我以為SFU最多蝗

聽聞以前有班GEOG100係咁 跟住最後通殺 鄧啲唔關事嘅人慘

UV 唔係有商學院咩，定執鳩咗

見

Sfu 停車場靚車少，就咁睇應該少蝗

係 我有時真係唔撚信有啲字都未咬得正 完整句子都講唔得好嘅人 可以寫作好過我好多 真心唔撚信 （果啲係真係英文攞U／1咁嘅水平嚟）

即係乜，BA 定 OM 呀

都唔少

呢個堅 真係好少 一架新啲嘅Honda Civic已經係算靚車

UV好似乜柒科都執鳩晒咁嘅

最多女人嘅一個concentration

聽講Mazda3 校車嚟㗎喎

本身諗住FIC走後門入 但因為武肺所以諗住gap半年2021 Spring先過去 而家全4諗住博下直入Year 1

唔係啦其實唔多

即係乜

個人覺得 唔好直入 反而諗下FIC 因為FIC係一個比你識人+建立人際網絡嘅絕佳地方 大學人際關係緊要過學業

同埋全4好似淨係art先可以

HRM

同班撚樣一齊讀過high school 就會知道佢哋啲英文幾垃圾
我打撚死都唔信佢哋咁嘅英文可以入到去監獄山百年老店呢啲名校
睇死班柒頭咪又係去私立學校買分搵個中介砌application 再搵補習死背provincial exam英文model answer夾硬入去

屌你監獄山我真心笑出嚟

又或者直接買成績表都得啦 聽過朋友講佢見過人咁做（係ON） 跟住比佢入咗Queens

因為我目標都係入藉 想問下讀其他科係咪會仆街 我嘅興趣想讀環境嘅 但如果其他科真係乞食科咁我都一定會揀商

其實唔好諗到business真係咁好搵 而且冇興趣嘅你唔會讀到上去（大陸人不斷出千chok grade+你唔鍾意嘅嘢會搞到心很累）我會覺得揀你覺得鍾意嘅嘢就好 而且環境其實唔係咁差

其實如果你嚟加拿大應該要摒棄香港嗰種乞食科心態
加拿大個經濟環境好撚公平，職業無分貴賤，賺嘅錢都唔係爭好遠
最多只有搵錢科同埋中產科嘅分別

總之大學畢業個人正正常常做幾年野做個小中產唔係好高難度
但係如果要發達嘅話就唔會係加拿大

你講咗我想講嘅嘢 其實我自己都係有興趣所以先上咗呢架巴士

明白 巴打你係直入商？定係FIC

我中三揀商都係有少少興趣 但讀完直至DSE其實對商有啲反感

果陣唔識比agent水咗去FIC 不過事後覺得呢個係水得好 因為上到去真係好難識人

班仆街直情係出千出到家常便飯咁
根本佢哋個價值觀完全唔覺得呢樣嘢有問題
完全反映出呢班人個質素可以去到幾低

因為之前上網research個個講到得business先有機會入到藉 商科從商EE會高啲分？

公平啲講 ECON同BUS其實係兩碼子事 又唔好混為一談

係呀diu 我真係唔明點解大學要出千 比你攞到4.0又點 好威咩 至少我唔覺
所以每個學期定時去哲學部告解下

咁都得？
ON嘅話UT應該係最大廢墟
專收垃圾買分狗

咁樣我都係某程度俾agent水咗
因為入FIC佢先收到錢 直入FIC佢一個仙都無

其實真係冇呢一件事

總之你符合到果啲條件就有分 有足夠分數就可以 不論出身

呢件事佢話真 所以好彩當年考唔到UT

SFU*

係 不過都係一個好好嘅體驗嚟 同埋FIC比你適應會好啲

多謝巴打你今日開咗呢個post
我安心咗好多

唔駛客氣 有時我都會聽到啲fake news係度9傳 都想闢謠

其實又有兩種嘅
有一種就係出千出到合格然後畢業就返去接手daddy公司
另一種就係出到爆分搏入master
不過另一種最戇鳩，master基本上好似跟師傅咁，咁細班啲prof點會睇唔出你冇料

但係呢肺炎搞到頭一個sem都online lesson
agent話可以無手續費defer一月先入學 我應該defer定係online上住先

正路一定係專科，但我估係真，不過唔係你地咁諗，總之唐人估惑野

係 碩士一睇就知道你乜料啦老實

話你知 監獄山放晒口風話2021 spring都應該係online了 所以我覺得開始好過

入咗揀一兩科Hea讀等下個sem開返campus扮新生識人

其實B類工已經都可以 真係唔駛搞咁多嘢

監獄山咁慘嘅
海邊百年老店仲未出聲，spring揀科嗰度出晒building 名

同埋FIC 入SFU 都唔係話難

司機先生話most likely

business少少 其他絕對ok

咁真係事實
我讀左四年真係好撚憎個campus

我明 純粹覺得好似香港樓盤名既發音 所以覺得好好笑

有冇後悔入左監獄山

反而百年老店放風喺度問如果下年開返campus 學生介唔介意

聽人講話個設計師本身真係設計監獄

我好撚後悔冇入監獄山

點解? ubc個campus 正好多喎

好唔鍾意個風氣
啲人成日覺得自己名校威威豬大撚晒咁
恃住自己名校係度日J夜J睇唔起人
仲要多蝗揸住架跑車係條highway鳩飛，去到停車場就響喉show off

點解鐘意加拿大

係呀係呀呢個真既

唔L係掛

好山好水好風景

其實即係好似香港咁
雖然大家都好鍾意band 1但係唔係個個都鍾意讀
總有啲band 1仔情願去返band 2舒服啲冇咁大競爭

監獄山最過癮嘅地方係佢自己本身都係名校但係個風氣爭好遠
我識咁多監獄山嘅人嘅原因係因為佢哋個感覺似返個人多啲

監獄山算名校咩。。。。。走出vancouver應該無咩人聽過

加拿大同香港都出名嘅

其實我做pt見客果陣都唔少人知道？

似cu掛？

我覺得似poly

都係

咁平?

唔好話你讀咗四年 我一開始search campus嘅相 見到張高空圖 都即刻覺得似監獄

sor計錯數 應該係二萬七到三萬左右

都係好平 你係highskl已經喺嗰邊讀?

大學先係

咁四年包生活費球半搞得掂?

應該可以 分分鐘有剩

遲啲係咪有纜車搭纜車返學幾型

幫人問

有加籍 讀FIC 錢嗰方面會點平法 同埋用咩途徑入先可以平？

講咗有十年
我有排未起好

Local 學生可以搵part-time
冇working hours limit

有冇巴打可以講下